# Практика №2

Программа представляет собой конверетер чисел, записанных на кириллице, в арабские числа. 

## Различия между кириллическими и римскими цифрами

В кириллице, как и в арабских числах, для каждого числа от 1 до 9 есть собственная буква. То же самое относится к десяткам и сотням. Римские же натуральные числа записываются при помощи повторения этих цифр. При этом, если бо́льшая цифра стоит перед меньшей, то они складываются (принцип сложения), если же меньшая стоит перед большей, то меньшая вычитается из большей (принцип вычитания).

К тому же, в кириллице есть специальный символ, означающий тысячу - /. Он умножает стоящее после него число на тысячу. Например:  Д = 4, в то время как /Д = 4000.

## Таблица соответствия букв числам в кириллице
![SlavNumb.jpg](Images/SlavNumb.jpg)


## Таблица соотвествия чисел буквам

Из-за отсутствия у рядового пользователся старославянской раскладки клавиатуры была сделана таблица новая таблица соответствия. Соответствия подбирались по следующему принципу: 

    1. Если если точно такая же буква есть в нынешнем алфавите русского языка, то выбирается она
    2. В противном случае выбирается другая русская или латинская буква, внешне похожая на кириллическую букву

Итоговая таблица:

![Таблица.png](Images/Таблица.png)

## Паттерн интерпретатор

Для такой задачи отлично подходит паттерн интерпретатор. Он определяет представление грамматики для заданного языка и интерпретатор предложений этого языка. Как правило, данный шаблон проектирования применяется для часто повторяющихся операций.

## Паттерн одиночка

Одиночка — это порождающий паттерн проектирования, который гарантирует, что у класса есть только один экземпляр, и предоставляет к нему глобальную точку доступа. Для примера сделаем класс Number, представляющий собой кириллическое число, классом-одиночкой.